台生戴口罩地鐵遭追打 俄男對其咆哮：你有病嗎？大陸人滾出俄國！

東森新聞
即時熱門娛樂社會新奇暖聞政治國際兩岸生活財經星座汽車房產體育EBC森談健康旅遊

台生戴口罩地鐵遭追打！俄男嗆：大陸人滾
2020/02/07 10:16 東森新聞 責任編輯 駱瑩倫
台生戴口罩地鐵遭追打！俄男嗆：大陸人滾
各國陸續傳出武漢肺炎確診病例，沒想到竟讓外國的亞裔人士成為眾矢之的，排華現象層出不窮，日前網路上流傳一段戴口罩的亞裔女子坐在紐約的地鐵站，卻被非裔男子追打的影片，當時一名女大生將衝突場面拍下，希望能提供給警方作為辦案線索。此外，也有台灣留學生在俄羅斯地鐵被辱罵毆打，甚至潑果汁。讓武漢肺炎引起的排華現象，更抹上一層陰影。

★ 一週2口罩不夠用？保護自己還能這樣做

網路上最近流傳一段影片，內容是一名亞裔女子坐在階梯上，擋到了一位非裔男子的去路，男子看見對方不但是亞洲臉孔，還戴著口罩，便開始狂飆髒話，女子一開始只是口頭請他離開，不料男子竟變本加厲，持雨傘朝女子頭部一陣猛打，最讓人不忍的是，現場沒有一個人挺身相助，直到女子被逼到牆上，狀況危急，才有人忍不住上前制止。美國政治家科瑞·約翰遜 (Corey Johnson)，看了影片後，除了對亞裔女子的遭遇感到非常抱歉外，並表示，沒有人該被如此對待。

▼科瑞·約翰遜對影片中的女子表達抱歉與心碎。（圖／翻攝自Corey Johnson推特）

另外，根據《ETtoday》報導，有位到俄羅斯莫斯科國立大學交換的台灣學生，日前搭地鐵外出時戴著口罩，竟被一名俄羅斯男子狠瞪飆罵：「你有病嗎？你有病毒嗎？大陸人滾，你到這裡來幹嘛？」一邊說著還用手狠揍了他的頭部一拳，直到下車後還隔著車窗對他繼續咆哮。

▼有位到莫斯科國立大學交換的台灣學生，在地鐵站被當地男子飆罵。（示意圖／Pixabay）

即使也有其他乘客戴著口罩，但男子似乎是特別挑選亞洲臉孔挑釁，這讓該名學生嚇壞了，「雖然對方只是空手，但當下還滿震驚的，第一次遇到這樣相當直接的歧視。」另一名在聖彼得堡大學唸書的學生也分享經驗，表示自己3日下午在地鐵站出口等人時，被一名俄羅斯人潑果汁。即使他以俄語向身旁民眾求救，也沒有獲得任何幫助。

抄登仔：外國人識分中港台之後先歧視你

班港豬到而家仲要包容支那畜
真係抵撚死

戰鬥民族係咪唔識講英文
唔識俄文咪死撚硬

但咁做通常都會得一種後果
就係軍國主義會再次掘起

上面講左講俄文都冇人救佢地

支蘇一家親

俄假

俄羅斯戇鳩

我估係飲醉酒
俄佬咩人都有
個個都鐘意飲到啤啤呼

佢地只係行動派嘅連登仔
not in my back yard
到到都係咁

支那人はどれも無実ではありません
線啦煎話 墮呢磨 抹之絕爹話 阿烈嗎些

鬼佬識分中國人
假新聞

奇怪咁少人講嘅

Dbs嗰單成幾十版架喎

多撚謝中共囉

支那人唔好周街走
咩話？台灣人？
台灣支那人唔好周街走啦

cyka blyat

又見到呢個reply

多謝中國為我哋建立大東亞恥辱圈

唔係低能，係人地唔會老奉同你分

全世界都排華，全亞洲一齊攬炒。

垃圾俄佬

垃圾力架，自己比白人歧視，唔爭氣走去歧視黃種人，垃撚柒圾

所以打鳩人係正確？

又係你，好之為知啦

正唔正確對事件無幫助 唔夠佢打至少要insult反佢
唔好話會比人打得更甘 講到去俄羅斯讀書唔會搵嘢傍身預備咁

俄佬一向鳩鳩地

我都想打

班大陸仔外國點咳都唔戴口罩

你咪撚玩啦，唔識中文的人連普通話廣東話都唔會識分，有d直頭普通話日文韓文都未必識仲會知你口音
你以為普通話係世界語言呀？你識唔識非洲唔同語言呀？

港日韓台籍好慘,比人誤認
睇幾單都係點錯相

如果有個鬼佬講德文
香港人會唔會識分佢係德國人定奧地利人定瑞士人？

支那曱甴死全家。

係大部分外國人眼中，佢哋係冇呢個意識去戴口罩，無論佢地有無病都好，佢哋係唔會戴口罩。
所以佢地見到你戴口罩，係會覺得你有病，唔會覺得你係為左預防病毒而去戴。

講攬炒但係又影響唔到你地嘅就咪扮大義講話咩支持攬炒啦

香港人要強身健體，除咗對付支那狗都要對付啲無知鬼佬
戴口罩唔係我哋錯，呢樣冇得妥協

分左啦
台灣/香港=中國
係你自己以為有分別

你係咪低能到咁

唔係 不過打鳩人可以係必須既行為黎

匡智巴打？
我哋識普通話就梗係分到啦
有人喺你面前講一個你唔識嘅語言你咪又係只不過聽日有人喺度嘰哩咕嚕
仲要人哋俄佬分埋accent
你到底係呃負皮定真膠

唔好話分華人啦，其實人鬼佬哋望你都只知你係亞洲人，唔識分你邊度嚟㗎。
正如香港人都未必識分南亞幾個唔同種族

終於有人講呢樣嘢，同埋宜家歐美國家仲好安全，冇戴口罩既需要，唔明點解去到嗰邊要戴外國人見到只會心唸：你帶啲病過黎我地國家，仲要出街

支那不停送大禮，全世界排華正常，我們在香港也排蝗蟲啦

好心喺外國就唔好戴啦
外國得嗰幾宗
俄羅斯仲要封埋關

外國人無預防都口罩既概念

見你帶住就以為你特別出黎撒毒

個俄佬想搵人打下啫
如果真係覺得個台灣人有病嘅話佢即刻行開啦
仲點會行埋去追住佢嚟打

幫大家同中國割蓆

可能掛番個

響袋後面加句fuck ccp 先無人會認錯以為係鄰國人

忍唔住笑左出黎

支那賊種，禍害全球!

俄國大力士唔打死東亞病夫已經偷笑

繼續排華 好撚支持
好快佢地會識分 香港 中國 同 台灣

唔期望外國人識分中港台

仲阿Q精神

唔好話咩
就算係坡佬去到一樣被打

俄共同中共同一陣線

抵打

因為凡係無全力抗支
都要應承擔個結果
唔好成日講外國人唔識分香港人支那人

如果可以係條街度見到支那人就打
打到佢地唔出街 仲駛乜分

你話痴能線, 邊可能係條街度無端打9人
而家人地俄仔就做到左

似南亞咪一樣慘
利申：土生土長

連登仔自已都分唔到歐洲人黎自咩國家
就expect人分到中港台澳日韓

捉住連登仔打就岩
死毒撚阻頭阻勢

英國好似仲出咗一篇報導，話戴口罩係冇用，叫人唔洗戴

快d做下海外文宣啦，打下悲情牌，全部dirty野賴曬落支那到，亞洲其他國家比佢哋連累，做返小小香港獨立唯一出路既全球認知基礎

其實香港都要做類似既野

仲死得快
六成後生俄仔想要翻communism dictatorship

所以咪話移民白人國家咪一樣
你係香港都歧視堆南亞 力架

著返件I am not Chinese 好過啦

識唔識分都一樣
好多白人眼中香港台灣中國都一樣待遇
亦唔會知道你係香港人就對你好啲

好勇武

係 打你咪打你
鬼叫你投撚錯胎？有對又窮又廢既垃圾廢柴父母中出內射生你做次等民族後代？
你又唔見班官二代富二代會俾人打？

小學畢業再上連登plz

戰鬥民族好波

學術文！手足裝備抗沙士：護目鏡

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

你識分法國加拿大非洲人講法文？

人地戴口罩又關你撚事咩

香港人係最撚賤既民族，奴隸基因不比支那少，最撚叻祟洋眉外，最撚歧視既係支那人同。。香港人。比人打都話岩，曲都拗返直。。 你自己都黃種人，人地唔會識分，出到去都有機會比人打，你去死撚左佢啦

你用念力獨立呀柒頭

公廁肉便器做咩又出尼？屎忽痕想比人屌？

on9仔

想插你個淫閪。

支那人害死全部黃種人

係，日本人，香港人去到都一樣

鬼佬：亞洲人沒有一個是無辜的

抄登仔仲話笑人支那人，出到去又咪係比人當黃皮豬，ching chong